\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung2}

\begin{document}

\maketitle{16}

\begin{aufgabe}{Prägarben als Kategorien}
Sei $C$ eine kleine Kategorie.
Betrachte den Funktor
$\widehat{C} \to \Cat/C,\; F \mapsto (C/F \xrightarrow{\pi} C)$,
der jeder kleinen Prägarbe $F$ auf $C$
die Kategorie der Elemente von $F$
als Kategorie über $C$ zuordnet.
Zeige:
\begin{teilaufgaben}
\item
Dieser Funktor ist volltreu.
\item
Er besitzt außerdem einen Linksadjungierten
$(\varphi : I \to C) \mapsto
\colim (I \xrightarrow{\varphi} C \xrightarrow{h} \widehat{C})$
und einen Rechtsadjungierten
$(\varphi : I \to C) \mapsto
(c \mapsto \{ u : C/c \to I \;\text{Funktor} \,\mid\,
(C/c \xrightarrow{u} I \xrightarrow{\varphi} C) =
(C/c \xrightarrow{\pi} C) \})$.
\item
Ein Objekt $p : X \to C$ von $\Cat/C$
stammt auf diese Weise
genau dann bis auf Isomorphie von einer Prägarbe auf $C$,
wenn für jedes Objekt $x$ von $X$
der induzierte Funktor $X/x \to C/p(x)$
eine Isomorphie von Kategorien ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Volltreue und wesentlich surjektive Funktoren und Nerv}
Zeige, dass ein Funktor $f : C \to D$ zwischen kleinen Kategorien
genau dann volltreu bzw. wesentlich surjektiv ist,
wenn $N(f) : N(C) \to N(D)$
die entsprechende Eigenschaft für $\infty$-Kategorien besitzt.
\end{aufgabe}

\end{document}
